陳奕迅《無條件》明明係sweet歌，點解佢唱得咁慘？

我已經反覆思考過啲歌詞好多次
明明係講自己和情人無條件的愛
「幸得伴着你我，是窩心的自然」
點解成個編曲咁哀怨？
點解Eason唱得咁慘？

有冇大師可以指教吓？

再思考下啦 講緊佢地俾世人話呀

我覺得唔係sad
而係一個過左對愛情有憧憬既成熟男人，用看破既語氣黎講岀佢對愛情既體會

我知佢地面對緊外人的尖酸閒言
但如果佢真係已看透了
發現無條件的愛才是最重要
咁應該係用一種好豁達的語氣去唱至啱㗎

Eason身邊個個係徐小姐喎，緊係唱得唔啱feel

巴打 我明白你的意思
咁相比之下
我覺得陳奕迅《人來人往》的唱腔和編曲
更能表達到嗰種看破紅塵的感覺
始終我都覺得《無條件》有啲慘

其實我都諗過呢個問題 仲搞到我好唔鐘意首歌
但無條件一定唔算係sweet歌

其實聽番Eric Kwok既demo，佢表達既方法就好似你咁講
而醫神既表達方法，可能係用佢氹緊個喊緊/困擾緊既女伴既角度演釋，所以帶點沉重同認真

PS Eric Kwok demo係無詞，而醫神係有詞，而詞入而亦都多次提到"你"，所以此推論

for your reference

其實想像下如果首歌用番樓主講個tone唱 真係會好怪
因為個melody走法本身就係有少少sad同認真踏實 所以再睇番其實eason用呢個tone係一個幾正確既選擇

巴打你都講得幾有道理
亦都係咁樣先至解釋到
點解第一段係：
「 你何以始終不說話
儘管講出不快吧
事與冀盼有落差
請不必驚怕」

因為係FF

因為佢根本唔識唱歌

其實會唔會係講一對情侶，其中一個死咗或者有重病，另一個就努力照顧同陪伴，我見頭一句講「你 何以始終不說話」，然後有句接「我 仍然會冷靜聆聽 仍然緊守於身邊」，所以有啲慘
利申：9up 同埋唔識音樂

我覺得係有經歷嘅feel
同伴侶經歷咗大大小小嘅難關
Eg閒言閒語 社會價值觀衝激

同時諷刺緊人容易貪新忘舊
或者好易因爲一啲事就放棄段關係
無咩人可以做到無條件去愛去體諒
成件事可以好悲壯

你唱側田首命硬會唔會好happy 咁唱？

未至於既，如果係有重病，我諗個女仔都唔會在意一段關係上既問題，最多只會係不捨
個意境似係個女仔同男既一齊後，受到好多來自自己無自信/其他人覺得佢地唔襯所帶既壓力所壓迫，所以唔開心同想逃避，而男既知道發生咩事，同女解釋佢唔在意所有外在條件，佢重視既係佢同佢相處既過程，內心既快樂，呢樣就係佢需要既野，希望女既可以唔好諗咁多，做翻自己就得

外在條件例如家底，外表，以致佢個人本身既缺點，呢啲都唔重要，最難得既係，相處左長時間之後，感情不變，唔需要再刻意遷就，呢個就係佢最想要既自然

其實就⋯⋯

啲詞係寫俾隻狗既

你試下用呢個角度重新睇返啲歌詞 咁你就明

參考埋《異夢》既歌詞會唔會對了解有幫助？

我都比較同意你呢個講法

我覺得會唔會係一對男女拍拖，但係依種關係未被社會上普遍接納到，而首歌嘅歌詞係男方想安慰女方講嘅一啲說話/讀白？

以下係小弟對歌詞嘅小小分析：

你何以始終不說話 儘管講出不快吧
事與冀盼有落差 請不必驚怕
我仍然會冷靜聆聽
仍然緊守於身邊 與你進退也共鳴

→依一段我覺得係男方問緊女方點解一直都唔出聲 心裏面不滿又唔講出嚟 事實同期望一定會有落差㗎啦 (公開咗關係之後所承受嘅壓力比想像中大好多) 但係我仍然會係你身邊支持你

時日會蔓延再蔓延 某些不可改變的改變
與一些不要發現的發現 就這麼放大了缺點
來讓我問誰可決定 那些東西叫作完美至善
我只懂得 愛你在每天

→依一段係講緊社會一日一日咁改變 依種依家社會仲未接受到嘅關係 社會上嘅人只會放大缺點嚟睇 (反正所有人都話佢錯 咁佢咪係錯囉) 件事只會變得愈嚟愈錯 你問我邊個可以決定啱定錯 咩先至係完美 我只可以答你我都唔知 我淨係可以答你 我淨係知道我每日都會盡力去愛你

當潮流愛新鮮 當旁人愛標籤
幸得伴著你我 是窩心的自然
當閒言再尖酸 給他妒忌多點
因世上的至愛 是不計較條件 誰又可清楚看見

→依一段係sweet到喊出嚟嘅lum女對白 我就唔再講啦

美難免總有些缺憾 若果不甘心去問
問到最尾叫內心 也長出裂痕
笑何妨與你又重溫
仍然我說我慶幸 你永遠勝過別人

→依段係講緊 每一樣嘢都有佢好同唔好嘅地方 如果太執着去睇一啲缺點 只會令自己變得更唔開心 開心嘅事我又唔介意同你一齊重溫 但係啲唔開心嘅事就忘記咗佢啦我仍然都會話我係幸運嘅一個 係我心目中你永遠係最好

期待美沒完愛沒完 放開不必打算的打算
作一些可以約定的約定 就抱緊以後每一天
其實你定然都發現 我有很多未達完美事情
我只懂得 再努力每天

→咩係美咩係愛其實永遠都唔會有個準則 不如放開啲控制唔到嘅事 去做一啲自己可以改變到嘅事啊 其實只要你留意下 都會發現我有好多改進嘅地方 而我就只會係一啲我控制到嘅事上面盡力 其他控制唔到嘅就唔好理佢住先啦。

當潮流愛新鮮 當旁人愛標籤
幸得伴著你我 是窩心的自然
當閒言再尖酸 給他妒忌多點
因世上的至愛 是不計較條件 誰又可清楚看見

→最後又lum多女方一次 完

而上邊都有巴打問點解首歌個風格會係咁呢 我就覺得係因爲男方都知道有啲嘢係需要改變 依個問題都困擾咗佢好耐 但係佢要安慰女朋友 要講一啲同自己講法相反嘅說話 而有一個矛盾位 仲未過到自己個關 所以用依種風格唱出嚟

利申：9upper+1999

多謝你咁認真分析

eason 成日解錯詞唔使深究
有條片講沙龍佢自己都唔明